{
  "subtitle": "", 
  "description": "", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "A Declara\u00e7\u00e3o", 
  "primary_category": null, 
  "created_at": "2014-12-29T05:21:49+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-12-19T16:52:22.068545+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.5.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**UM APELO \u00c0 A\u00c7\u00c3O: EST\u00c1 NA HORA DE ACABAR COM A POBREZA ANTES DE ESTA COME\u00c7AR**\r\n\r\nFoi perguntado a quinhentas e oito raparigas adolescentes de 14 pa\u00edses espalhados por quatro continentes, e que vivem na pobreza, o que precisavam para terem uma oportunidade de desenvolver as suas capacidades.\r\n \r\nAproveitando os vastos anos de experi\u00eancia a trabalhar com raparigas e os melhores dados dispon\u00edveis, mais de 25 das principais organiza\u00e7\u00f5es do mundo juntaram-se para desenvolver esta Declara\u00e7\u00e3o com as raparigas, para as raparigas e para o mundo.\r\n\r\n\u00c9 chegado o momento. \u00c9 preciso haver mudan\u00e7as de verdade para as raparigas e para o mundo. As raparigas adolescentes n\u00e3o fazem parte de uma quest\u00e3o apenas, s\u00e3o a chave para todas as solu\u00e7\u00f5es duradouras.\r\n \r\n \r\n**DECLARA\u00c7\u00c3O DA RAPARIGA**\r\n\r\nObjetivo n\u00famero 1: Educa\u00e7\u00e3o:  \"Quero aprender, fazer escolhas inteligentes e ser capaz; para isso preciso de ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. O ensino tem de ser bom; tem de ser gratuito, se n\u00e3o vou ter dificuldades em ir \u00e0s aulas, e o local tem de ser seguro e perto, se n\u00e3o terei de deixar de ir.\"\r\n\r\nObjetivo: As raparigas adolescentes chegam \u00e0 idade adulta com conhecimentos e capacidades \u00fateis para participarem ativamente na vida econ\u00f3mica, social e cultural.\r\n \r\nObjetivo n\u00famero 2: Sa\u00fade: \"Sou dona de mim mesma e quero saber mais sobre o meu corpo e como cuidar dele. N\u00e3o quero sentir vergonha ou medo, ou preocupar-me com a possibilidade de correr perigo ou passar mal quando tiver filhos.\"\r\n \r\nObjetivo: As raparigas adolescentes t\u00eam acesso a informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o seguros e apropriados para a idade, e sentem a confian\u00e7a necess\u00e1ria para enfrentar a mudan\u00e7a para a idade adulta de forma saud\u00e1vel.\r\n  \r\nObjetivo n\u00famero 3: Seguran\u00e7a: \"Por que \u00e9 que as raparigas s\u00e3o violadas? Quero que todas as raparigas estejam a salvo e que n\u00e3o seja considerado normal o facto de uma rapariga poder ser agredida por algu\u00e9m, seja por quem for, ou ser tocada, for\u00e7ada ou raptada.\"      \r\n \r\nObjetivo: As raparigas adolescentes est\u00e3o a salvo da viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o, e s\u00e3o protegidas por leis em vigor, por sistemas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a capazes e com recursos adequados, bem como pelas suas comunidades.\r\n\r\nObjetivo n\u00famero 4: Seguran\u00e7a econ\u00f3mica: \"Quero ser dona do meu futuro e conseguir sustentar-me, a mim e \u00e0 minha fam\u00edlia, mas primeiro preciso de ganhar conhecimentos e ter acesso a oportunidades.\"\r\n \r\nObjetivo: As raparigas adolescentes sabem como gerar e proteger os seus recursos econ\u00f3micos, e enfrentar a mudan\u00e7a para a idade adulta com os conhecimentos, t\u00e9cnicos e ocupacionais, necess\u00e1rios para ganhar um sal\u00e1rio seguro e produtivo. Os governos, as comunidades e o setor privado respeitam e apoiam os direitos econ\u00f3micos das raparigas. \r\n\r\nObjetivo n\u00famero 5: Cidadania:  \"\u00c9 como se eu fosse invis\u00edvel para as pessoas porque sou rapariga. Eu tenho voz, mas ser\u00e1 que algu\u00e9m me ouve? Ser\u00e1 que sabem que sequer existo?\"\r\n\r\nObjetivo: As raparigas adolescentes t\u00eam igualdade de acesso a servi\u00e7os, oportunidades, direitos legais e liberdade pessoal, podendo assim participar ativamente como cidad\u00e3s das suas comunidades e pa\u00edses.\r\n\r\nPara te juntares a milhares de outras raparigas e assinares a Girl Declaration (ou Declara\u00e7\u00e3o da Rapariga), clica aqui para pores um Gosto e partilhares os teus coment\u00e1rios com o mundo.\r\n\r\n**DECLARA\u00c7\u00c3O DA RAPARIGA: A VOZ DAS RAPARIGAS NA PRIMEIRA PESSOA**\r\n\r\nEu n\u00e3o vim ao mundo para ser invis\u00edvel.\r\n \r\nEu n\u00e3o nasci para ser renegada.\r\n \r\nEu n\u00e3o recebi o dom da vida s\u00f3 para ser propriedade de outra pessoa.\r\n \r\nEu sou dona de mim mesma.\r\n \r\nEu tenho voz e vou us\u00e1-la.\r\n \r\nEu tenho sonhos extraordin\u00e1rios.\r\n \r\nEu tenho um nome e n\u00e3o \u00e9\r\nAn\u00f3nima\r\nou Insignificante\r\nou Indigna\r\nOu esperar que me chamem.\r\n \r\nUm dia, algu\u00e9m dir\u00e1 que este foi o momento em que o mundo acordou para o meu potencial.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que me foi permitido ser extraordin\u00e1ria.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que a minha revela\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o vos assusta.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que o facto de ser rapariga passou a ser\r\na minha for\u00e7a,\r\no meu santu\u00e1rio,\r\ne n\u00e3o motivo de sofrimento.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que o mundo vai compreender\r\nque todas as barreiras me impedem de avan\u00e7ar\r\nquando eu sou a chave de todas as solu\u00e7\u00f5es.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que uma rapariga e mais outra, e outra, acompanhadas de 250 milh\u00f5es de outras raparigas,\r\nse unem para anunciar em voz alta que\r\nEste \u00e9 o nosso momento.\r\n \r\nEste \u00e9 o meu momento.\r\n \r\nEste,\r\nsim, este\r\n\u00c9 o momento\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", 
  "source": "430f7c924fd8489db26a520ab30f74e9", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 467, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "declaration", 
  "uuid": "334bcacd85704f8e8097c4efa026ae16"
}