{
  "subtitle": "", 
  "description": "L\u00ea, apoia e p\u00f5e em pr\u00e1tica os princ\u00edpios da Declara\u00e7\u00e3o!\r\n", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Declara\u00e7\u00e3o da Rapariga", 
  "primary_category": "af87d9c5b59f4ba88e91010e80688b27", 
  "created_at": "2016-12-09T13:18:42+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-12-21T08:47:12.719297+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.5.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**Declara\u00e7\u00e3o da Rapariga**\r\n \r\nEu n\u00e3o vim ao mundo para ser invis\u00edvel  \r\n\r\nEu n\u00e3o nasci para ser renegada  \r\n\r\nEu n\u00e3o recebi o dom da vida s\u00f3 para ser propriedade de outra pessoa.  \r\n\r\nEu sou dona de mim mesma  \r\n\r\nEu tenho voz e vou us\u00e1-la.  \r\n\r\nEu tenho sonhos extraordin\u00e1rios  \r\n\r\nEu tenho um nome e n\u00e3o \u00e9 An\u00f3nima  \r\n\r\nOu Insignificante ou Indigna  \r\n\r\nOu esperar que me chamem.  \r\n\r\nUm dia, algu\u00e9m dir\u00e1: este foi o momento  \r\n\r\nEm que o mundo acordou para o meu potencial  \r\n\r\nEste \u00e9 o momento em que me foi permitido  \r\n\r\nSer Extraordin\u00e1ria  \r\n\r\nEste \u00e9 o momento em que a minha revela\u00e7\u00e3o  \r\n\r\nJ\u00e1 n\u00e3o vos assusta  \r\n\r\nEste \u00e9 o momento em que o facto de ser rapariga  \r\n\r\nPassou a ser a minha for\u00e7a, o meu santu\u00e1rio, e n\u00e3o motivo de sofrimento  \r\n\r\nEste \u00e9 o momento em que o mundo  \r\n\r\nvai compreender que todas as barreiras me impedem de avan\u00e7ar,  \r\n\r\nquando eu sou a chave de todas as solu\u00e7\u00f5es  \r\n\r\nEste \u00e9 o momento em que uma rapariga e  \r\n\r\nmais outra, e outra,  \r\n\r\nacompanhadas de 250 milh\u00f5es de outras raparigas, se unem para anunciar em voz alta que  \r\n\r\nEste \u00e9 o nosso momento  \r\n\r\nEste \u00e9 o meu momento.  \r\n\r\nEste, sim, este  \r\n\r\n\u00c9 o momento  ", 
  "source": "647dd26b20ed467c9bd3f9dd29964a7c", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": "0675b76b044f4fea804cafb0979f5eab", 
  "published": null, 
  "position": 4, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "declaracao-da-rapariga", 
  "uuid": "6d513d611d794fb6894295622292862a"
}