{
  "subtitle": "", 
  "description": "Mas tenho direitos", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "N\u00e3o tenho pais. ", 
  "primary_category": "af87d9c5b59f4ba88e91010e80688b27", 
  "created_at": "2015-01-02T04:37:49+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-12-19T15:20:30.522199+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.5.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "5d50b89959aa4af4bb73b09562b2a95c"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Existem quase 3,7 milh\u00f5es de \u00f3rf\u00e3os na \u00c1frica do Sul \u2013 quase metade deles perdeu seus pais a doen\u00e7as relacionadas \u00e0 AIDS.  Esta \u00e9 a hist\u00f3ria de uma rapariga.*\r\n\r\nChamo-me Preity, tenho 20 e vivo na \u00c1frica do Sul. Quando era nova vivi com os meus tios. Conseguiram convencer-me de que tinham o direito de me bater e maltratar s\u00f3 porque n\u00e3o era sua filha de sangue e n\u00e3o tinha mais para onde ir. N\u00e3o tinha outra sa\u00edda. \r\n\r\nEram simplesmente cru\u00e9is comigo. Se pedisse pensos higi\u00e9nicos \u00e0 minha tia quando tinha o per\u00edodo, ela respondia-me: \u201cUsa um papel de jornal!\u201d Se quisesse arranjar o meu cabelo para ficar bonita, ela dizia-me: \u201cTens \u00e1gua e a luz do sol, o \u00e9 que queres mais...\u201d.  Foi terr\u00edvel.\r\n\r\nForam tempos muitos dif\u00edceis para mim. Sentia-me muito desanimada.  S\u00f3 depois de terminar todas as tarefas de casa, j\u00e1 de noite, \u00e9 que me deixavam pegar nos livros da escola e fazer os trabalhos de casa. \r\n\r\nUm dia, depois de pensar muito sobre o assunto, arranjei coragem suficiente para ir falar com uma assistente social de quem um professor da escola tinha falado. Estava t\u00e3o assustada. Mas estou muito contente por ter tomado essa decis\u00e3o.  Ela mudou a minha vida.\r\n\r\nQuando me encontrei com ela, contei-lhe a minha hist\u00f3ria e chorei muito.  Ela olhou-me nos olhos e disse-me, \u201cNINGU\u00c9M tem o direito de te bater ou de te maltratar.\u201d Acompanhou-me at\u00e9 casa e falou com os meus tutores. Foi preciso marcar algumas reuni\u00f5es. Demorou algum tempo, mas finalmente conseguiu ajudar-me a encontrar outro s\u00edtio para viver, longe dos meus tios. Foi a\u00ed que encontrei pessoas que cuidaram de mim. Consegui concentrar-me nos meus estudos e tornei-me mais forte.\r\n\r\nQuando vivia em casa dos meus tios, tinha medo de pedir ajuda.  Mas estou muito contente por ter tomado essa decis\u00e3o. Agora sinto-me feliz e segura. Sinto orgulho novamente. Sou uma rapariga que lutou pelos seus direitos e venceu. \r\n\r\n**Voc\u00ea est\u00e1 sendo mal tratada? Leia este artigo e descubra o que fazer:**\r\n", 
  "source": "36b2957c75ec471d82d456d077b9c76c", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": "4ba387d1f2c84c4bb234cd10cb639b97", 
  "published": null, 
  "position": 14, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Preity", 
  "uuid": "f30d87c1f7204907ad18d8148798774a"
}