{
  "subtitle": "A puberdade est\u00e1 acabando com meu visual!", 
  "description": "A puberdade est\u00e1 a dar cabo da minha apar\u00eancia!\r\n", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Minha pele enlouqueceu", 
  "primary_category": "af87d9c5b59f4ba88e91010e80688b27", 
  "created_at": "2015-01-02T04:42:55+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2016-12-21T13:26:53.383131+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.5.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "2b312aca08594dcb9a459518fabce3ce"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Puberdade \u00e9 o nome que se d\u00e1 \u00e0 altura em que come\u00e7as a mudar, deixas de ser crian\u00e7a para te tornares um adulto. A puberdade \u00e9 normal, acontece a todos. Vais passar por muitas mudan\u00e7as, mas n\u00e3o deixas de ser TU mesma, com algumas diferen\u00e7as importantes. Esta \u00e9 a hist\u00f3ria de uma rapariga.*\r\n\r\n\r\nChamo-me Thandi e vivo na \u00c1frica do Sul. \r\n\r\nQuando fiz 13 anos, a minha pelo mudou. As minhas costas e ombros estavam cheios de borbulhas e as minhas coxas e pernas tinham estrias. Era dif\u00edcil sentir-me feliz porque estava sempre a lembrar-me do aspeto horr\u00edvel da minha pele.\r\n\r\nUsava sempre um bon\u00e9 para tapar as borbulhas e os pontos negros da minha cara, especialmente na testa. Tamb\u00e9m costumava usar mangas e saias compridas. Tudo o que servisse para tapar.\r\n\r\nSentia-me muito deprimida, porque as pessoas eram m\u00e1s para mim. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m achava que nenhum rapaz iria querer namorar com algu\u00e9m que tivesse tantos problemas de pele. Por isso, fechava-me em casa e n\u00e3o sa\u00eda muito.\r\nMas tudo mudou quando conheci um rapaz na igreja onde costumava ir. Ele era muito am\u00e1vel comigo e, algum tempo depois de nos darmos como amigos, disse-me que gostava de mim tal como eu era. Nem queria acreditar!\r\n\r\nAjudou-me a ver-me a mim pr\u00f3pria com outros olhos. Eu sei que sou boa pessoa, mas andava t\u00e3o triste com a minha apar\u00eancia que esqueci-me de cuidar do meu corpo. \r\nConformei-me com o facto de ter estrias, mas comecei a tomar melhor conta de mim. Lavo a minha cara duas vezes por dia com \u00e1gua e sab\u00e3o. Fa\u00e7o exerc\u00edcio e evito comidas gordurosas. Sei que as borbulhas h\u00e3o-de passar, mais dia menos dia. \r\nCostumava chorar todos os dias porque as pessoas eram cru\u00e9is por causa do meu aspeto. Mas vou deixar de me esconder dentro de casa. \r\n\r\nO meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 cheio de amor e orgulho e, seja qual for o meu aspeto exterior, vou concentrar-me nos estudos e no meu futuro, porque isso \u00e9 que realmente importante. \r\n\r\n**O que \u00e9 puberdade? H\u00e1 aqui alguns fatos que voc\u00ea precisa saber:**", 
  "source": "5fd88d8bb7a0497e9f700dcbb37b848e", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": "d5fc187db0d54738a10f5bcfd614d353", 
  "published": null, 
  "position": 12, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "thandi", 
  "uuid": "fbdce848582a43ec8251127a6078e741"
}